「傑斯」向高等法院申請保釋 杜麗冰拒絕 須繼續還押

D100 網台主持人「傑斯」（原名尹耀昇）被指在節目引起他人憎恨、蔑視中港政府，被控 4 項「作出具煽動意圖的行為」罪，早前於西九龍裁判法院提堂，遭國安法指定法官、總裁判官蘇惠德拒絕保釋，還押至5 月 10 日再訊。「傑斯」其後向高等法院申請保釋，今由國安法指定法官杜麗冰處理，她聽罷雙方陳詞後，拒絕「傑斯」保釋，須繼續還押。

「傑斯」去年 11 月被捕，警方指控他發起的「千個爸媽，台灣助學」計劃涉嫌洗黑錢及資助分裂國家，他之後獲准保釋。今年 2 月 7 日，「傑斯」再次被警方國安處拘捕，指控他涉嫌「作出具煽動意圖的作為」罪。至 2 月 10 日，「傑斯」被指定法官蘇惠德拒絕保釋申請，由當日至今一直還押。

被告尹耀昇（52 歲），被控違反第 200 章《刑事訴訟條例》第10 (1)(a) 條，惟案件由警方國安處負責。傑斯被控 4 項「作出具煽動意圖的行為」罪，指他於 2020 年 8 月 8 日，在香港連同其他人作出具煽動意圖的行為，即在一個網上節目作主持及演講，意圖引起憎恨或蔑香港特別行政區政府，或激起對其離叛，引起香港居民間的不滿或離叛，或慫恿他人不守法、不服從合法命令。

唔比保又唔排期上庭審

宜家港共擺明殺雞儆猴
打壓曬全部kol既言論自由

根本就老屈

仆佢個街

網台主持「傑斯」尹耀昇被指去年在網上節目發表煽動言論，牽涉制裁香港官員、支持民主派35+初選、批評共產黨等內容，上月被控以4項「具有煽動意圖行為」罪，提堂後被總裁判官兼國安法官蘇惠德拒絕保釋。傑斯今向高等法院申請保釋，國安法指定法官杜麗冰聽罷陳詞後，拒絕申請。傑斯隨即被帶離法庭，臨步入囚室前，他與女兒趁機隔着犯人欄緊緊握手，但迅即遭懲教人員分開。

開庭前傑斯步出囚室，精神尚可。旁聽席紛紛舉手跟他打招呼，又向他手比愛心，握拳低喚「頂住」。傑斯看在眼裏，即時觸動情緒，眼淚直流。懲教人員為他遞上紙巾，傑斯禮貌地致謝，然後拉低口罩抹掉涕淚。他又逐一與旁聽人士點頭，並手按胸口，表示領受。

Sorry,令我諗起佢主題曲最後3句,好應景.

我認我pk